
let questions = [
{
"numb": 1,
"question": "বনফুলের জন্ম তারিখ হলো-",
"answer": "(2) ১৯ জুলাই",
"options": [
"(1) ১৯ জুন",
"(2) ১৯ জুলাই",
"(3) ১৯ আগস্ট",
"(4) ১৯ সেপ্টেম্বর"
]
},
{
"numb": 2,
"question": "কিসের মাধ্যমে বনফুলের সাহিত্য অঙ্গনে প্রবেশ?",
"answer": "(3) শনিবারের চিঠি",
"options": [
"(1) রবিবারের চিঠি",
"(2) কল্লোল",
"(3) শনিবারের চিঠি",
"(4) সংবাদ"
]
},
{
"numb": 3,
"question": "কত সালে বনফুলের সাহিত্য অঙ্গনে প্রবেশ ঘটে?",
"answer": "(2) ১৯১৮",
"options": [
"(1) ১৯১৬",
"(2) ১৯১৮",
"(3) ১৯২০",
"(4) ১৯২৭"
]
},
{
"numb": 4,
"question": "বনফুল কী ধরনের লেখনীর মাধ্যমে সাহিত্য অঙ্গনে প্রবেশ করেন?",
"answer": "(4) ব্যঙ্গ কবিতা ও প্যারডি",
"options": [
"(1) নাটক",
"(2) উপন্যাস",
"(3) ছোটগল্প",
"(4) ব্যঙ্গ কবিতা ও প্যারডি"
]
},
{
"numb": 5,
"question": "বনফুলের গল্প ও উপন্যাসের বিষয়বস্তু কী ছিল?",
"answer": "(1) বাস্তবজীবন ও জ্ঞান-বিজ্ঞানের বিচিত্র উপাদান",
"options": [
"(1) বাস্তবজীবন ও জ্ঞান-বিজ্ঞানের বিচিত্র উপাদান",
"(2) কাল্পনিক উপাদান",
"(3) পরাবাস্তববাদ",
"(4) প্রাণিবিষয়ক"
]
},
{
"numb": 6,
"question": "বনফুল কী উপাধি লাভ করেন?",
"answer": "(2) পদ্মভূষণ",
"options": [
"(1) নাইট",
"(2) পদ্মভূষণ",
"(3) লিটল মাস্টার",
"(4) ভারতগর্ব"
]
},
{
"numb": 7,
"question": "বনফুল কোথায় মৃত্যুবরণ করেন?",
"answer": "(4) কলকাতায়",
"options": [
"(1) পাকিস্তানে",
"(2) ঢাকায়",
"(3) লন্ডনে",
"(4) কলকাতায়"
]
},
{
"numb": 8,
"question": "নিমগাছের ছাল নিয়ে লোকজন কী কাজে লাগায়?",
"answer": "(1) সিদ্ধ করে খায়",
"options": [
"(1) সিদ্ধ করে খায়",
"(2) ভিজিয়ে খায়",
"(3) শুকিয়ে খায়",
"(4) রান্না করে খায়"
]
},
{
"numb": 9,
"question": "নিমগাছের পাতা ছিঁড়ে কেউ কেউ কী করছে?",
"answer": "(3) শিলে পিষছে",
"options": [
"(1) সিদ্ধ করছে",
"(2) বাতাস দিচ্ছে",
"(3) শিলে পিষছে",
"(4) ওষুধ বানাচ্ছে"
]
},
{
"numb": 10,
"question": "‘নিমগাছের পাতা শিলে পিষছে’ বলতে কী বোঝায়?",
"answer": "(1) গৃহিণীর ওপর গৃহস্বামীর স্বেচ্ছাচারিতা",
"options": [
"(1) গৃহিণীর ওপর গৃহস্বামীর স্বেচ্ছাচারিতা",
"(2) চুলকানিতে লাগাবে",
"(3) পাতা শক্ত বলে",
"(4) রান্না কৌশল"
]
},
{
"numb": 11,
"question": "নিমগাছের কচি পাতাগুলো অনেকেই কীভাবে খায়?",
"answer": "(1) কাঁচা",
"options": [
"(1) কাঁচা",
"(2) রৌদ্রে শুকিয়ে",
"(3) চিনি দিয়ে মিশিয়ে",
"(4) গাছ থেকে মরে ঝরে পড়লে"
]
},
{
"numb": 12,
"question": "নিমের ডাল ভেঙে অনেকে চিবায় কেন?",
"answer": "(2) দাঁত ভালো রাখার জন্য",
"options": [
"(1) চোখ ভালো রাখার জন্য",
"(2) দাঁত ভালো রাখার জন্য",
"(3) চামড়া ভালো রাখার জন্য",
"(4) কণ্ঠ ভালো রাখার জন্য"
]
},
{
"numb": 13,
"question": "বাড়ির পাশে গজালে বিজ্ঞরা খুশি হয় কেন?",
"answer": "(3) এটা পরিবেশ-বান্ধব",
"options": [
"(1) এটা দেখতে সুন্দর",
"(2) এটা উপকারী",
"(3) এটা পরিবেশ-বান্ধব",
"(4) এটা আকারে ছোট"
]
},
{
"numb": 14,
"question": "‘শান দিয়ে বাঁধানো’ বলতে কী বোঝায়?",
"answer": "(1) ইট-সিমেন্টে বাঁধানো",
"options": [
"(1) ইট-সিমেন্টে বাঁধানো",
"(2) বাঁশের বেড়া দিয়ে বাঁধানো",
"(3) পাথর দিয়ে বাঁধানো",
"(4) টাইলস দিয়ে বাঁধানো"
]
},
{
"numb": 15,
"question": "বাড়ির পাশে নিমগাছ গজালে বিজ্ঞরা খুশি হন কেন?",
"answer": "(1) নিমগাছের গুণাগুণ জানেন বলে",
"options": [
"(1) নিমগাছের গুণাগুণ জানেন বলে",
"(2) নিমগাছ বাড়িটাকে পাহাড়া দিবে",
"(3) পাতা, ডাল বা ছালের জন্য অন্যের বাড়িতে খোঁজ করতে হয় না",
"(4) পরিবেশের সৌন্দর্য বৃদ্ধি করে"
]
},
{
"numb": 16,
"question": "‘নিমগাছ’ গল্পে উল্লিখিত নতুন লোক এসে কী করল?",
"answer": "(4) মুগ্ধদৃষ্টিতে চেয়ে রইল",
"options": [
"(1) পাতা ছিঁড়ল",
"(2) ছাল তুলল",
"(3) ডাল ভাঙল",
"(4) মুগ্ধদৃষ্টিতে চেয়ে রইল"
]
},
{
"numb": 17,
"question": "‘নিমগাছ’ গল্পে উল্লিখিত নতুন লোক নিমগাছের দিকে তাকিয়ে কী বলল?",
"answer": "(1) পাতাগুলো সুন্দর",
"options": [
"(1) পাতাগুলো সুন্দর",
"(2) পাতা তিতা",
"(3) পাতা খুব উপাদেয়",
"(4) পাতাগুলো আমার"
]
},
{
"numb": 18,
"question": "একঝাঁক নক্ষত্র নেমে এসেছে যেন নীল আকাশ থেকে সবুজ সায়রে। বাক্যটিতে কোন অলংকার ব্যবহৃত হয়েছে?",
"answer": "(4) উৎপ্রেক্ষা",
"options": [
"(1) রূপক",
"(2) উপমা",
"(3) যমক",
"(4) উৎপ্রেক্ষা"
]
},
{
"numb": 19,
"question": "‘নিমগাছ’ গল্পে উল্লিখিত খানিকক্ষণ চেয়ে থেকে নতুন লোকটি কী করল?",
"answer": "(4) চলে গেল",
"options": [
"(1) ডাল ছিঁড়ল",
"(2) গাছটি কার খোঁজখবর নিতে লাগল",
"(3) পাতা ছিঁড়ে ব্যাগে রাখল",
"(4) চলে গেল"
]
},
{
"numb": 20,
"question": "লোকটিকে দেখে নিমগাছটার কী ইচ্ছা করল?",
"answer": "(4) সঙ্গে যেতে",
"options": [
"(1) পা ভেঙে দিতে",
"(2) কথা বলতে",
"(3) চিমটি কাটতে",
"(4) সঙ্গে যেতে"
]
},
{
"numb": 21,
"question": "নিমগাছটা লোকটার সাথে যেতে পারল না কেন?",
"answer": "(2) শিকড় অনেকদূর পর্যন্ত বিস্তৃত বলে",
"options": [
"(1) বাড়ির মালিকের অনুমতি নেই বলে",
"(2) শিকড় অনেকদূর পর্যন্ত বিস্তৃত বলে",
"(3) হাঁটতে পারে না বলে",
"(4) লোকটা নিতে চায় না বলে"
]
},
{
"numb": 22,
"question": "‘নিমগাছ’ গল্পে কোন সবজির নাম উল্লেখ করা হয়েছে?",
"answer": "(2) বেগুন",
"options": [
"(1) পটল",
"(2) বেগুন",
"(3) টমেটো",
"(4) লাউ"
]
},
{
"numb": 23,
"question": "ছাল অর্থ কী?",
"answer": "(1) বাকল",
"options": [
"(1) বাকল",
"(2) আবরণ",
"(3) ত্বক",
"(4) শুকনো পাতা"
]
},
{
"numb": 24,
"question": "কবিরাজ বলতে বোঝায়?",
"answer": "(3) যিনি গাছ গাছালি পরিশোধন করে রোগের চিকিৎসা করেন",
"options": [
"(1) কবিদের রাজা",
"(2) মানুষের নাম",
"(3) যিনি গাছ গাছালি পরিশোধন করে রোগের চিকিৎসা করেন",
"(4) কবিগানের ওস্তাদ"
]
},
{
"numb": 25,
"question": "‘অদৃশ্যলোক’-এর প্রকাশ সাল কত?",
"answer": "(4) ১৯৪৭",
"options": [
"(1) ১৯৪৩",
"(2) ১৯৪৪",
"(3) ১৯৪৫",
"(4) ১৯৪৭"
]
},
{
"numb": 26,
"question": "নিমগাছ গল্পটির মূলভাব কীসের মধ্য দিয়ে প্রকাশ পেয়েছে?",
"answer": "(2) প্রতীকের",
"options": [
"(1) ব্যঙ্গের",
"(2) প্রতীকের",
"(3) বর্ণনার",
"(4) ভাষার"
]
}
];
